%@Titre:Amérique Nord 2011
\emph{Dans cet exercice, on n'attend aucune justification, mais toutes les étapes du calcul devront apparaître.}

On considère la figure suivante où les points B, C et D sont alignés. La figure n'est pas à l'échelle.

\psset{unit=1cm}
\begin{center}
\begin{pspicture}(10.5,3.5)
\pspolygon(0.6,0.4)(10.1,0.4)(4,3.1)%BDA
\psline(4,3.1)(4,0.4)%AC
\psframe(4,0.4)(4.2,0.6)
\psarc(4,3.1){0.6cm}{-90}{-26}
\uput[u](4,3.1){A} \uput[l](0.6,0.4){B} \uput[d](4,0.4){C}
\uput[r](10.1,0.4){D} 
\uput[r](4,1.75){25 cm}\rput{38}(2.,1.9){30 cm}\rput(4.5,2.35){49~\degres}
\end{pspicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Calculer la valeur exacte de la distance BC.
\item Calculer l'arrondi de la distance BD au millimètre près.
\end{enumerate}